\chapter{Einleitung}      % Kapitelname
\label{Einleitung}

In dieser Einleitung wird das zentrale Thema dieser Arbeit beleuchtet, beschrieben, in welchem Umfeld die Arbeit entworfen wurde und strukturell erläutert, wie die Zusammenarbeit im Projekt stattgefunden hat. Zudem wird aufgezählt, wie sich diese Arbeit inhaltlich aufbaut.

\section{Ziel der Arbeit}
Zentrales Thema der Arbeit ist die Interaktion zwischen Mensch und Roboter. Dabei soll ein Modell des humanoiden Roboters Nao durch die Gesten seines Benutzers gesteuert werden. Der Roboter ahmt die Bewegungen nach, die der Benutzer zuvor ausgeführt hat. %Zudem sollen bestimmte Steuergesten implementiert werden, die den Roboter in verschiedene Modi versetzen, in denen er gleiche Gesten auf verschiedene Weise interpretiert.%
Die Erkennung soll mit Hilfe eines Xbox-Kinect Moduls erfolgen. Von dieser Stereokamera werden bestimmte Gesten aufgezeichnet und über eine selbst implementierte Software verarbeitet und an den Nao-Roboter weitergeleitet, der diese dann nachahmt. Dabei ist darauf zu achten, dass keine Bewegungen des Roboters ausgeführt werden, die ihn mechanisch oder elektronisch Schaden zufügen können.

Das Vorgehen ist folgendermaßen strukturiert: Nach der Einarbeitung in die Materie Nao-Roboter und Kinect-Kamera soll die Wahl einer geeigneten Programmiersprache getroffen werden. Daraufhin muss eine  Anwendung mit zwei wesentlichen Säulen konzeptioniert und implementiert werden. Erstens die Erkennung der Gesten mittels Kinect und zweitens das Empfangen der Gesten und die kinematische Umsetzung durch den Roboter. Zwischen diesen beiden Säulen muss eine geeignete Kommunikationsschicht entworfen und implementiert werden.

Der erste große Meilenstein ist die Übertragung der Armbewegung des Menschen auf den Roboter. Darauf folgend soll versucht werden auch Kopf- und Torsobewegungen zu übertragen. Je nach dem wie der zeitliche Fortschritt nach diesen beiden Meilensteinen ist, kann auch die Steuerung der Füße und somit das Laufen implementiert werden.


\section{Inhalt}
Die Struktur des Dokuments setzt sich folgendermaßen zusammen: 

Im nächsten Kapitel werden Grundlagen um das Thema Robotik geschaffen, um die Arbeit in dieses Thema einordnen zu können. Darauf folgend werden die Kinect-Kamera sowie der Nao-Roboter vorgestellt. Dazu gehören bei beiden jeweils eine Vorstellung der jeweiligen Hardware, eine Beschreibung der mitgelieferten Software und als wichtigster Aspekt die Darstellung des \ac{SDK} beider Systeme. Als zentrale Fragestellung ergibt sich dabei, wie das System durch Programmierung bedient werden kann.

Ferner wird im Abschnitt Realisierung dargestellt, welches Konzept hinter der Umsetzung der Studienarbeit entwickelt wurde und wie dieses implementiert ist. Dazu gehören konkret ein Klassen- sowie ein Flussdiagramm der Anwendung und die Erläuterung wichtiger Algorithmen. Ebenso werden die unterschiedlichen Prototypen mit ihren jeweiligen Funktionalitäten vorgestellt. 

Zum Schluss wird ein Fazit der Studienarbeit gezogen und ein Ausblick über weiterführende Anwendungsgebiete solcher Gestenimitationen durch Roboter vorgenommen.

\section{Umfeld \& Strukturelles}
Diese Studienarbeit mit dem Thema \textit{\Titel} wurde während zwei Theoriephasen an der \ac{DHBW} am Standort Karlsruhe von Michael Stahlberger und Lukas Essig durchgeführt. Betreut wurde die Arbeit durch Herrn Prof. Hans-Jörg Haubner, sowie Herrn Michael Schneider. 

Dieses Dokument wurde von den beiden Autoren in \LaTeX\ verfasst. Dies hat den Vorteil, dass sehr leicht gleichzeitig an der Ausarbeitung geschrieben werden kann, ohne dass Konflikte dabei auftreten. 

Als Programmiersprache wurde C\# gewählt, da sowohl das Kinect-Modul als auch der Nao-Roboter über eine Schnittstelle verfügen, die diese objektorientierte Sprache unterstützt. Dies macht es einfacher, die beiden \ac{SDK} später zu verknüpfen.

Sowohl die \LaTeX\ Dokumentation, als auch der Source-Code sind mit Hilfe von Git\footnote{Software zur Versionsverwaltung von Dateien und Verzeichnissen}  in einem Repository versioniert worden. Damit lässt sich genau verfolgen, wer wann eine Änderung durchgeführt hat und zudem lässt sich auch eine vorherige Version wiederherstellen.
Das Repository wurde auf der Internetplattform \textit{GitHub} gespeichert. Damit ist es möglich, von jedem Rechner auf das Repository und somit die Dateien und Dokumente zuzugreifen. \textit{GitHub} bietet den Vorteil, dass die Zusammenarbeit an Projekten noch zusätzlich durch Management-Funktionen unterstützt werden. In diesem Fall wurden davon hauptsächlich zwei Funktionen benutzt. Einmal die \textit{Issue}-Funktion, mit der Anforderungen, Aufgaben, Bugs etc. eingetragen und einem Bearbeiter zugeordnet werden können. Zusätzlich wurde noch die \textit{Milestone}-Funktion genutzt, mit der Projekt-Meilensteine erstellt werden können. Diese geben an, welche Funktionen bzw. Anforderungen bis wann umgesetzt werden sollten. Die Issues sind einem Meilenstein zugeordnet und falls ein Issue geschlossen wird, ist sehr einfach dargestellt, zu wie viel Prozent der Meilenstein erreicht ist.
